{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_103687",
        "source": "온라인문서",
        "writer": null,
        "ISBN_ISNN": null,
        "version": null,
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2023-10-11",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "지석리 삼층석탑_1"
    },
    "text": "1984年5月17日、忠清南道文化財資料に指定されました。高さ130㎝で、日本人が持って行こうとしたが村人の反対で霧散し、現在の位置にある。基壇は二重基壇であり、上大甲石(幅83㎝、高さ14㎝)、上大重石(幅60㎝、高さ32㎝)、下大甲石(幅94㎝、高さ17㎝)、下大低石で構成されています下台中石は4つの別石で構成されており、各面には眼像3体が彫刻されており、その中にはさらに3葉の形をした人洞模様が彫られています。下大甲石の上部は、上大重石を支えるために約1センチの深さで段を掘りました。上大重石は西側の板石がなくなって内部が露出しましたが、内部の中央には長方形の台が置かれていますが、用途は不明です。上大重石の一番上に上大甲石が置かれており、甲石(台石の上に蓋のように重ねて載せた平たい石)の上部には初層玉身塊が彫られた角形で、周辺には福蓮(花のくちばしが下を向いた蓮華文)が陰刻されています下大甲石と同様に、上大甲石をはめ込むために下段部に約1㎝の段を掘りました。塔身部は、初層の屋身を除き、上に上がるほど小さくなる体感率を適用しました。角の部分は魔滅が激しく、宇宙(建物または塔の角にある耳柱)の跡がかすかにあります。3階の屋蓋石(幅52センチ)は、殿閣の反転度が激しく、殿閣部には風卓孔が空いています。相輪部はすべて実を結びました",
    "QA": [
        {
            "question": "この文化財の指定日はいつですか？",
            "answer": "1984年5月17日です。"
        },
        {
            "question": "この文化財の高さは何センチですか？",
            "answer": "高さ130㎝です。"
        },
        {
            "question": "この文化財を持って行こうとした人物はどこの出身ですか？",
            "answer": "日本人です。"
        },
        {
            "question": "この文化財が霧散された位置はどこですか？",
            "answer": "村人の反対で霧散し、現在の位置にあります。"
        },
        {
            "question": "この文化財の基壇は何で構成されていますか？",
            "answer": "二重基壇であり、上大甲石、上大重石、下大甲石、下大低石で構成されています。"
        },
        {
            "question": "基壇の下台中石は何の彫刻がされていますか？",
            "answer": "各面には眼像3体が彫刻されており、その中にはさらに3葉の形をした人洞模様が彫られています。"
        },
        {
            "question": "上大重石の内部には何が置かれていますか？",
            "answer": "内部の中央には長方形の台が置かれていますが、用途は不明です。"
        },
        {
            "question": "上大甲石の上部に何が彫られていますか？",
            "answer": "初層玉身塊が彫られた角形で、周辺には福蓮が陰刻されています。"
        },
        {
            "question": "塔身部の角の部分に何の跡がありますか？",
            "answer": "宇宙の跡がかすかにあります。"
        },
        {
            "question": "3階の屋蓋石には何が空いていますか？",
            "answer": "風卓孔が空いています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 418,
        "QA": 303
    }
}